想脫離Apple生態圈，應如何自處？

手持iPhone X，MacBook Pro，AirPods Pro，Apple Music會籍
想換三叔但換咗就浪費曬啲配件
Apple呢個生態圈綁架真係不得了，想走都走唔到
定係用家問題，我太窮？

Airpods pro照用，有咩所謂

Apple music好似android都用到

買部windows先 再買android

啫係可以好似而家咁戴上去就connect到部電話？
搭單搵下an機有無類似airdrop咁嘅嘢？
有時放啲image上去mac做assignment

有無用apple watch 先
無就無撚所謂啦
生態圈入邊最watch 係靈魂

點解想走？

會後悔

捐比有需要嘅人，即係我，唔會浪費

繼續做idog算啦

繼續做P牌仔算啦，入黎討論你就屌人，廢物自己單機啦

有咩關係？
無咗iphone 你會用唔到macbook咩？

真係冇屌人唔好誤會我

Google file 做到類似airdrop
image放去電腦 一條usb線就搞掂

主要係指紋解鎖，無瀏海，，120hz，個mon靚啲
感覺Apple係呢度方面真係落後

睇埋下年先

淨換電話咪囉 唔洗成抽野換哂咁癲

下月出新機，等夠陣先

有!

睇左幾秒先發現巴打原來搞緊笑

一年loop 一次

見到leak出黎s21嗰個鏡頭柒到
寧願揀iPhone三眼仔/ S20而家嗰個

幽默感呢啲嘢

直接雙機，唔洗直接Cut自己生態圈。
Android電話多數都係獨立用

S21出機 s20系列會跌價

屎為生態
屌米生態

咁買部android 雙修咪得
你都買幾樣apple 黎用
唔爭在

贊成雙修

我IPhone 12+Galaxy watch 3+MW07
Laptop用HP Spectre folio
聽歌用Spotify

SendAnywhere app
IOS < - > Android ，Windows又有Software裝

respect巴打

樓豬會後悔

iPhone X 換Android
MacBook Pro - 衹不過少咗continuity, 真係咁沉迷咪裝3rd party apps
AirPods Pro，Apple Music - Android platoform 照用

樓上講得啱Apple Watch 先麻煩, 其他想走就走

雙修咪唔會後悔

你話想脫離，然後又話唔想脫離，叫人點幫你
回你脫又唔係，回你唔脫又唔係
脫就脫，唔脫就唔脫，好難咩
暫緩囉

好奇想知下如果Apple watch走嘅麻煩點係邊度？
之前買過第三代出嗰陣用咗一排覺得無咩用就放返出去了

點解我唯一冇就係apple watch

an機有nearby share
同airdrop 一樣
不過只可以an機去an機

Tum囡咁款

提供我自己嘅掙扎位俾大家討論，睇下大家點諗啫

唔嫌麻煩嘅放上去Google drive然後down番就得

買多部電話咪得

如果話iPhone 有wifi 就activate 到俾你開始使用
Apple Watch 就一定要有iPhone 先俾你activate 先有得開始用

activate 完收走iPhone unpair 咁你隻錶就真係一隻錶黎
就算你用wifi / cellular 有啲watch apps 都一定要你用iPhone 登入先俾你用
workout logs 又一定要用iPhone Health app, Fitness app 先睇到報告

轉會咪轉會囉
你將啲嘢擺上二手賣冇問題

雙修都唔掂，你一用完個AirPods Pro又要人手斷線再配對落另一個裝置

冇M1 晶片會煩好多

比d時間apple咪又係有,等多年囉
利伸,用緊an

自己買哂野就會脫離 賣哂佢咪得囉

sbt 無watch 真係走得番出來
電話碎料

好啦
我覺得你繼續用 Apple 好啲，等你第日有錢或者身痕先買多個 Android 玩下

溫馨提示
買咗部Samsung先
用返一兩個星期先放二手
費事你一陣又話後悔

分分鐘你走完, 半年後iPhone 12s 就有Pro Motion 120Hz
同時再加厚機身變大電

係你心智有問題脫唔到

果粉會叫你等埋下年，
然後下年都無就再多一年

我一睇你咁講已經知道
ifans一定覆你等下年睇下

幾好bor

一黎有啲幻想例如120Hz 其實S20 好似要降低screen resolution 先用到, 唔可以同時用
二黎二手再放二手唔駛蝕得咁甘

係，啲野分分鐘就黎架啦，一行開就走寶

真係攪笑, 又一件Apple user 拿住部爛鬼手機喺度批評就講到Apple有幾落後，其實你有幾生態圈呀？

Apple 就落後，唔通你吹奏嘅Google就好先進呀？咪撚柒啦

macOS watchOS iOS tvOS CarPlay 全部打通嚟用爽到爆根本就唔會care你講嗰啲無聊問題，好似Apple news+，我就認為佢堅持只限自己平台係好事macOS 睇新聞去到iOS 再去到CarPlay聽新聞文章連聽新聞文章都完全無縫接合嘅使用體驗

講到尾你咪又係得部手提電腦爛鬼電話，拎住部爛鬼電話碌吓傻閪WhatsApp IG就當自己apple user

電話就咁放喺無線充電左望一望就自動解鎖可以即時作出互動,
你就調返轉頭要吹奏落後嘅指紋解鎖就知你有病

三叔唔係114DNS咩

iPhone Pro Motion 傳咗好耐架喇
樓主仲用緊2017 既電話即係冇你咁錢可以每一年每一代都換一部旗艦電話囉

佢等到S21/S30 出咗, 咪半年後有囉

哇師兄好Pro
我呢啲傻鳩拎住爛鬼iPhone嘅點可以算係Apple user啊
我嘅個人意見梗係唔夠師兄呢啲Pro Apple user嚟啦
師兄呢啲先係㗎嘛，我摺埋先，唔阻你單機88

無所謂 有macbook ipad 但電話係三叔

惡撚到人地認真回你
唔岩聽 就叫人單機
想換咪換囉 問問問

同樓主差唔多想法
Apple呢兩年真係撚狗咁撚，價格又一樣咁貴
諗住轉會，但手頭上有幾樣apple產品
下年諗住買android 做主機，iphone做副機，漸漸轉會

？佢打咁撚大篇嘢係好認真啊
好認真咁屌人喎 iPhone用家唔係Apple user係wtf？
總之入黎屌人就單機，係咁

CLS 巴打駛唔駛咁型
你咁樣叫樓豬點覆你

自己啲嘢件件獨立使用學人話要脫離生態圈，俾啲真用家出嚟笑鳩自己就唔憤氣要人單機

轉android嘅話有咩好用，samsung早幾年啲機好容易lag, pixel香港又無賣

an機可以用依個app連windows 10

電腦可以睇晒電話啲相,message, notification
聽電話都得

咁on9，雙修都唔識

有人唔做做狗?

iPhone換android（或調轉）最煩都係WhatsApp啫
MacBook換Windows就睇下你有冇搵食software一定要某個平台先有
Watch本來就係唔係咩必需品，唔需要smart功能嘅話，戴番傳統錶都得
iPad換An tab就真係唔建議，iPad大哂

Ecosystem（或者某啲人眼中嘅商業撚狗技倆）的確係Apple最撚殺食嘅地方
好多人唔轉會都係因為唔想煩轉會後成套嘢點算
但冇咗apple ecosystem都唔會死嘅
咪又係咁用

呢度係連登手機台

直接覆Pro Display XDR 冇Pro Motion 120Hz 就得
轉過頭其實自己都用Oculus Quest 2 得個72Hz 玩VR game

playstore搜尋： join
或者用link to windows \ samsung flow

有watch嘅我已經走唔番出嚟

點解一定要all in all out

脷伸 除左iPhone冇一樣野係蘋果

點解唔買多部smartphone

唔洗諗直接換，我xs max換s20有啲返唔到轉頭120hz好正
（利申有埋iPad pro, Macbook pro, AirPods Pro, Homepods, Apple Watch)

再封鎖人就變成你自己單機

無問題，我都係咁用
係隻Apple Watch S1 要畀屋企人

賣囉

真 唔明佢係手機台講咁多電腦jm9

錢有係有，但係覺得分別不大所以慳返

Idog 出現了

同問點解？

點解
利申，全部apple產品都有，覺得aw用途只係睇通知+運動iphone就真係靈魂喇

兩大解答

貴係你因為你窮
下年會有

我識用airdrop咪生態圈囉

買多部電話咪係

習慣呢家野其實真係睇你自己。

Apple就係因為無得customize先做到成個生態鏈，亦因為咁先咁方便。
Airpods 可以無痕轉接 phone/pad/mac 呢下依然係其他廠未做到。
而你亦應該係因為咁先全部野係Apple。

而我認識既iphone user正正係唔想搞咁多customization先用iphone或者唔再用android。

講到一舊舊咁，都係想講，你會唔會因為touch id/靚mon而改變自己習慣。
暫時覺得，只要你換咗手機，你就知apple既方便同唔方便比起上黎邊樣你care多D。

用iPhone X之前都係用Samsung
覺得還好

Macbook pro咪照用
你冇需要apple野就換埋做windows

Airpod pro連接格式
同apple music啲音質一樣咁差
換撚晒佢咪算

一換手機就用Tidal

耳機用
sony
senheiser
Master and dynamic

但單單係seamless auto switching呢一樣，你應該都諗爆頭。

apple music我真係有保留，唔太sure佢個賣點。

雖然佢串左d 但講d野其實冇錯
Apple真係花左好多心血係成個eco system到，見佢而家出埋自家m1 chips，iOS app直接係mac run etc...
重度user真係好難會因為你講果啲咩留海120hz mon而轉會
airdrop呢d功能你求其用個Google photo sync起晒其實都達到個最終目的：係電腦睇返手機d相
同埋你諗得轉會既都代表佢個ecosystem好多野你都冇乜需求or用唔著，所以你轉左會應該都唔會唔慣

利申：n年前用an+window屎
試過寫an app同用過mac之後就轉撚晒會

用 linux phone

人人有唔同preference既
有d人覺得好大件事 有d人又會覺得重新connect過冇乜所謂

上面已經有個apple冇嘅寧願叫你等而唔係叫你轉會去依家已經有嘅android度

我成日覺得買apple野其實有一部分既錢喺放咗落佢個eco system度。
淨係舊iphone換新iphone，噤兩個制已經完美copy呢樣野已經好勁。
(唔知而家Samsung同pixel係咪一樣做到)

小弟成日整唔見/壞耳機，所以一直唔敢用成千銀買對耳機番黎。
所以無試過D high tech 野

之前用iphone 用到無聊 轉android
用左幾個月都係轉返iphone
An 個體驗真係好唔掂

用aw用八達通同Apple pay好方便
做運動又可以淨係帶佢聽歌唔洗帶手機

Samsung/Pixel都有呢啲嘢
但硬係差少少

我就反而為左隻watch入apple生態圈

aw八達通功能係方便嘅，自己都用緊
樓上話去到靈魂就誇咗啲
至少aw 做到嘅嘢iphone 90%做到
iphone諗唔到咩代替到

iphone換完同舊嗰部係一樣。
99%同 100%嗰1%係最重要。
呢樣野只能夠寫個服字。

因為用AW嘅前提係手機一定要用iPhone
所以用AW嘅人根本冇得轉會用Android
呢個就係「靈魂」

做送中米粉囉,
120hz full moon, 5G 都只係幾千

岩岩由 Android 轉 iPhone, 好滿意 (一向用開 iPad)

Android 某 D app 有時真係好冇安全感, 咩 privilege 都要俾, 唔俾又用唔到

其實google係有能力做
不過到時變左google生態圈 samsung生態圈，可能又冇左android個意義

而家先知門鎖都support
係邊個牌子？

門鎖門鐘乜都有
窗簾要support Apple homekit 嘅就少好多選擇
我用hunter Douglas

自動種花機都有support嘅俾埋條link你

生你老母態你老母圈你老母

android root左就可以完美backup，其實姐係google懶

每年除左影相靚左就冇分別

其實有workaround 可以塞假資料假權限比佢，又可以隨便開分身

唔難，其實係tws單價平，multipoint需求又唔多，所以啲廠貪平唔整 你買jabra tws就有multipoint，或者買頸圈\耳牛 多數都有

work around唔係正正講緊唔係簡單搞得到咩？

有兩個情況，最簡單睇rom，支那oem miui\ oxygen os內置左，一係就刷open source嘅 calyx \graphene os。 android stock rom進度比較慢
另一個情況就唔係簡單，裝xposed\virtualxposed跟住裝xprivacylua，效果會好過rom內置(eg ios\an custom rom)，因為全程opensource同埋高度自定義

排隊啦 我先

想買返傳統牌子都有
Yale

其實s21 120hz 只限於FHD，QHD冇120hz. 要全120hz 得s21 ultra 先有

嘩咁麻煩 刷完 ROM 咩 ebanking app 全部用唔到, 連 Pokemon Go 都玩唔到

virtualxposed唔洗root唔洗刷rom，其實個app裝完就食得

買部S20+/N20U試吓啱唔啱自己用先

多數再有新一波，等人發掘

可能因為你太弱智所以用唔到

窮人先做選擇
Why not both

你咁攻擊我其實有咩意義呢？

收嗲啦打手，你坐撚咗幾耐

其實又唔係真係咁生態

唔使同啲apple打手認真，佢地個策略就係不斷老屈散播假資訊

an機有，叫nearby share

我估樓主正正係咁先要諗，如果唔係佢應該唔會諗轉。

係咪開咗就用得??

兩邊都要開nearby，好似仲要選擇邊個file share出去。
我用過一次都冇繼續，講真如果係啲小型嘅file，其實一定google drive係最好用。

真 用二手科技先係apple既精粹

網上d有錢人通常月供iphone macbook

Apple生態係好正
不過冇都唔洗死嘅
正常人嘅生活唔可能所有嘢都係Apple

真 係果粉既
梗係特登用部iphone search野
再出係電腦打
再用多部ipad project
順便air drop比老細架啦
識唔識架
唔係點話比人聽可以轉黎轉去 咁潮姐

生態圈明明咁好

GG drive share file 點都無咁方便。
不過樓上有提過既send anywhere真係幾方便

真 拜登中招都係全靠部macbook夠安全
用家唔知自己比左資料人就絕對安全

點可以唔講埋佢幾緊見街嗰個胸罩耳機

梗正
一部設備做到既野
竟然可以分哂比咁多部做
夠creative

用得cloud drive已經唔係send/receive file，而係幾部機直接edit個cloud file。

一部機send一個file copy畀另外一部機呢種方法，個人認為有啲啲過時，遲早會出現錯version嘅問題。

但係我估係compare緊air drop?

iPhone同AirPods點樣可以變成一部嘢？
S20同Buds點樣可以變成一部嘢？

但其實蘋果一啲都唔user friendly

平板 an廢的 轉都轉m$

homekit真係搞唔撚掂 alexa sharp醒好多 homekit仲要無電器

YouTube (Google) 宣布已確認拜登當選
即日起不得再上載任何質疑拜登當選總統的片段

奶 JOE No.1 Google 不了

食orange 啦

都真係
我都嘗試過離開
最後用唔慣走返入去

認真, 可以轉會黎samsung, 而黎緊出s21ultea, 有2k+120hz, 順滑到你返唔到轉頭, 同埋而家android已經唔係以前既android, 而家係好快好順, 真係建議你轉過黎android大家庭

至於macbook果度, 可以刷windows 10。

因為成個ios, macos 咁封閉, 呢個泡沫有一日一定會爆, 所以你趁而家轉過黎用返android同windows 係明智既選擇

預咗有呢日存在，終於有人講了，咩野ecosystem，其實都是資本主義下賺你錢既手法，唔洗專登吹捧囉

最麻煩都是iCloud，入面相是拿不走的，希望樓主無玩iCloud

Btw, first quit Apple Music, then sell your MacBook( usually Mac can sell in a good price)

小朋友先會揀 兩樣都要晒

ios14 有d基本功能遲人出幾代已經夠死
軟硬都一齊擠牙膏真係癲

其實apple都係頭幾個，無論兩邊都係有奶共新聞。講穿咗根本兩舊都係屎來，揀邊邊根本都係支持緊奶共狗，除非你話用返3310啫。

咁依家真係有d feature係ios冇而android有，點解都係要建議人等apple先？

你想杯葛google未直接刷rom洗走晒d google service唔用，剩返個Android底囉，乜嘢資料都唔好俾google就得，根本唔使削足適履為咗避google而唔用Android。

利申：用duckduckgo，migrate緊過protonmail

兩舊都係屎
但 apple 無咁臭
無 google 咁進取
揀邊個就視乎你係咪習慣咗最臭嗰舊

你想杯葛google未直接刷rom洗走晒d google service唔用，剩返個Android底囉，乜嘢資料都唔好俾google就得
成個體驗慘過食屎
咁都係用返 apple 好

如果有更好選擇我唔反對，但佢要有120hz，靚mon同指紋解鎖，呢部有冇？

Apple Music for Android

你喜啦，你用乜嘢又唔關我事。不過你話apple冇咁臭只係你自己有bias。

最簡單一句，點解apple入到支那，google入唔到，入面有幾多compromise根本冇人知，你係要話apple冇咁臭你可以繼續咁覺得，冇人阻你

所以結論就係你唔會杯葛 google
因為想要 120hz，靚 mon 同指紋解鎖
而就算 flash 咗 custom rom 整走哂啲 google services
120hz 同指紋功能體驗會唔會隨第三方 rom 有所改變都係未知之數

google 明知 JOE 奶共戀童都要撐
仲要積極幫手打壓異見人士
食相更肉酸
你係要無視 google 一而再、再而三侵犯言論自由你都可以繼續奶 google

未知之數唔等於冇，咁快直落結論屈人？

其實你list晒轉會優點缺點出黎考慮晒咪知點做囉

優點
指紋解鎖，無瀏海，，120hz，個mon靚啲
呢幾樣野有幾重要因人而異啦

缺點
冇airdrop
nearby share只可以an機去an機,叫你擺上google drive擺明老點你,冇WIFI/WIFI慢點算? 用開airdrop都知幾GB嘅片都可以好快send完, google drive等到天光啦

apple幾好呀

120hz 同指紋功能體驗會唔會隨第三方 rom 有所改變都係未知之數
邊有屈
我有否定佢功能或肯定呢啲功能會有咩BUG？
冷靜啲 ok？

終於都遇到有人察覺到呢樣野了。

1. "ecosystem" 只係用黎哄iphone用家轉黎mac os既藉口,
想你用1皮買手機之餘, 仲要皮幾買macbook, 半皮買airpod max,。商家佬係改名/搞gimmick呢方面的確有一手。
btw, 係近呢7,8年, 可以講係完全利用iphone係市場上既熱度而增加mac os市佔。
當一個系統普及多左 , 唔係基於本身果套系統既優點, 而係因為周邊既野而綁住你要用果套系統, 可以放長雙眼, 泡沬有一日會爆。

2. 近幾年不思進取, 食老本, 價錢同產品硬件/性能不相稱, 一樣野出自apple手上, 就可以獅子開大口將個價提高到完全不合理。
為左賺更多既錢, 簡單黎講, 其實係消耗緊自身既品牌同追捧者既信仰。

產品本身冇問題。問題係利用"名牌效應/信仰", 將好多野由不合理強行變成合理, 有風有風駛盡利。助長既除左始作既apple, 仲有助長呢個情況惡化既用家。

終有一日會自食其果而爆泡, 睇下係邊一日而已。

我有話要繼續奶google？我未退出緊用duckduckgo同protonmail。係咪我一直用緊android依家要即刻掟咗部機去買“冇咁臭”嘅iphone?

你要記得apple上面完全唔好用google嘢，最好apple都唔好用做返原始人，反正apple都係奶共。批鬥完android用家記得批鬥埋Apple用家

Well said 巴打

更傷感的是，歷史事件會不斷重複發生，Nokia, and then maybe next one Apple?

最後又是回歸到了主題：錢

我無話你要繼續奶 google
我係話你係要無視 google 一而再、再而三侵犯言論自由你都可以繼續奶 google

大前題係你係咪真係要無視 google 侵犯言論自由
如果你本身都憎 google 奶 joe 同熱愛自由嘅話呢點根本唔會成立
就唔需要大動肝火失去理智
最多下次喺句子前面加返句「如果」
等你易明啲

我又邊度有「批鬥」你呢啲忠實 android 用家？
我只係反映事實
有圖有 link 話你知 google 奶共愛祖得幾進取啫嘛
自己接受唔到 google 奶得進取過 apple 就攞我嚟出氣

咁你頭先直接屈我唔會杯葛google嘛，一開始就假設人地為google辯護咁，我由頭到尾都係講緊唔支持google。

上面有人話佢想要一d android有而ios冇嘅feature，咁話返果個叫佢等apple出嘅人唔make sense又覺得我奶google，係咪喺你眼中逢android都要反，就算唔關google service事？

an機依家share有個叫咫尺共享嘅野 好似係google開嘅
不過samsung機自己本身都有個快速共享功能 個人覺得方便啲
因為唔洗開藍牙定位 但前者要
不過唔肯定係咪所有機都用到

利申：samsung手機同tab用家

我一件apple 設備都冇, 想知apple 生態圈有咩獨家功能係其他公司做唔到嘅嘢

我暫時淨係知道戴住airpods 又同時連哂mac/ipad同iphone嘅話
邊一件設備播放音樂, airpods就會優先播返嗰部設備嘅音訊, 而暫停其他設備嘅音樂

其他好多功能其實裝個app已經做到
airdrop/檔案互傳 - send anywhere/nearby share
handoff - chrome/google docs

咁我都係講事實，逐漸退出俾你講到繼續無視繼續奶咁，邊個俾人屈果時唔會大動肝火呀？林奠咁撚柒歪曲事實你會唔會嬲呀？

唔好扮到自己好大方，你自己講嘢都係句句有骨，加晒icon落晒引號又話人搵你出氣，你自己都似失去理性。夜喇，大家都早d訓啦。

無人可以肯定 flash 完之後你/佢想要嘅功能仲健唔健在同有冇咩 bug
甚至有機會連其他使用上體驗都影響埋
換言之所謂杯葛 google services 係一場賭博
你自己都未必會咁做

我係咪眼中逢android都要反，
就算唔關 google service 事？？

呢個問題好難答
因為實際上你哋用 android 嘅本來就好難擺脫到 google services
而事實上肯用 ungoogled custom rom 嘅人少之有少
所以我覺得自己無幾可會話錯人

逐漸退出之後係咪會 flash 埋 rom

咁我都可以講用apple嘅人都有9成會bind返落google account search嘢睇YouTube收gmail。有冇去杯葛google service係睇個心啫，關個platform咩事？

係，滿意未？點解我想打個圓場你係都要咄咄逼人？

android 一起機就要畀 google 綁住
要解除束縛唔係好似可以 apple 咁輕鬆
就如我上面咁講係一場賭博
有心想退出 google
同要 flash ungoogled custom rom 可能係兩回事嚟

連登某部份果粉十足十好似黑社會咁, 平時就落足嘴頭係咁叫人一齊加入做果粉, 加入咗之後當人哋開始有離心想走喇, 就當正人哋好似叛徒咁去看待.
利申: 雙修, 從來都唔覺IOS好用過Android.

點都你收皮先啦傻閪fandroid
第時google 一定再同中共合作搞search engine / Ai
你條撚樣支持極權統治咖？

我ipad pro , imac , macbook pro , airpods pro , homepod x2, homepod mini x2 ,mac mini ,iphone 12 pro ,apple tv ,apple watch 6 不銹鋼
代代換最新，最近買埋airpods max
啲配件 magic keyboard 12.9/11 trackpad 都幾塊，之前連登都平賣咗好多配件出嚟
之前新出magic keyboard 用咗一日連用咗一日trackpad 都係賣咗俾另一個連登 師兄 2k
咪又係照買note 20 ultra 同 fold2
摸得耐兩個系統都會熟㗎啦

另外自己再玩埋三叔都係嗰小小錢
洗得幾多錢，年年拎舊換新咪又係加幾千
加埋一年都係俾多3，4萬出嚟

Apple music , spotify , youtube music 免廣告用 全join family plan 俾哂朋友用
一樣可以係三星 同 蘋果 中間共存
Iphone 主要拎嚟收訊息
上網睇嘢就拎note 20 ultra
睇片就拎fold2
坐係咖啡店就 ipad pro 11
屋企就ipad pro 12.9
打機就開pc
依家少用真係部imac
用緊m1 mac mini 配 官方賣隻5k lg mon

結論：你太窮 用nokia 啦

咁快出之後出咩

指紋解鎖，無瀏海，，120hz <<< 可以每年都話有「創新」

一次過賣

watch 淨係pair到iphone
你冇iphone要watch把撚

AW轉garmin

咁係冇iphone就會廢左watch 唔代表隻錶係靈魂

哩排用tg send嘢比自己, 幾方便

巴打sam family咗幾耐?
我ifamily咗兩年, 換機samsung手機, 初初都想買埋sam tablet,
但又好似冇i family咁必要

電子移民

tab用左半年左右 手機就用左好耐
tablet係呢期喺屋企冇野做先買黎玩下 貪佢平同有筆送
我自己就買s6 lite 試過支筆係嗰期最好用
因為主要係想用黎寫notes畫畫呢啲文書野
所以我係睇住支筆黎揀嘅 不過用落都有啲幾好用嘅功能
eg 可以兩部機同步 但有限制喺google或者原廠啲notes apps 個人覺得唔算特別重要嘅功能

所以真係唔係話一定要用返sam 但sam嘅tablet係有自己好處
用samsung手機未必要用返佢嘅tab
佢的確有其他牌子做唔到嘅野 但唔係family呢種咁綑綁式
我諗你睇返個人需要黎揀會好啲

希望幫到你

dex mode屌打ipad 十條街

用家問題